---
title: 「汉服文化周」聚散终有时
author: Eternal-flame-AD
layout: post
identifier: d03a8f42b8614dd267f19271a33e6372
date: 2018-10-31T05:28:33+00:00
categories:
  - 日常
  - 随想
tags:
  - 汉服
  - 西塘古镇
signature: 汉服出游～～
featured_image: /images/feature.jpg

---

![](/images/feature.jpg)

申请季，忙里偷闲，小透明作为一位<del>假的</del>文科生和两位<del>真的</del>文科生同学一起参加了西塘的汉服文化周。虽然很遗憾因为申请的关系没能全程参与，算头算尾也就去了四天，不过也算是一次和同学，和环境，和民族的感情交流了～

> <span data-font="chanyu.ttf">悲欢聚散一杯酒，南北东西万里程。</span>
> 
> <cite><a href="https://so.gushiwen.org/shiwenv_1f43a6466faa.aspx">长亭送别</a>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 元 王实甫</cite>

{{< ncm 496774187 >}}

脱产之后才发现，其实之前自己百般期待的每天不用上课的日子也没有那样的美好——在学校的时候，大家能够交谈共同的兴趣，给考试加油，玩那些怎么玩都不会无聊的只有本班同学能懂的梗……一直以为自己是个圈子很大的人，脱产以后才意识到原来失去了一起上课这一层羁绊，没有几个人是能够继续保持联系的。ED申请截止日临近，几个月后当我们都收到了来自各个城市，各个州，甚至是各个国家的admission letter时，离别大概就是一杯酒的距离了吧。  

> <span data-font="chanyu.ttf">夜市千灯照碧云，高楼红袖客纷纷。</span>
> 
> <cite><a href="https://so.gushiwen.org/shiwenv_807a6380e165.aspx">夜看扬州市</a> 唐 王建<br /></cite>

{{< ncm 526687803 >}}

虽然一直喜欢一个人呆着，尤其不喜欢去满是人的国内景区旅游。这次西塘古镇的体验绝对是extraordinary的。西塘作为一个商业化景区，其实还是满满的套路的——各种全国通用的“特产”，比淘宝贵几倍的发饰，山寨的汉服……但当夜幕降临以后和小伙伴一起出去逛的时候，就觉得有种走进千年之前宋朝夜市的感觉～

说到汉服，真的想说，看到有那么多穿汉服的同僚就觉得好开心www（PS:没有抢到线上的免票名额不过和小伙伴竟然赶上了最后一小时的现场免票！！小声：也算是从汉服大坑回了一点血）当看到从像我们这样的刚刚走进成年的人到年过半百的汉文化爱好者都在这里相聚，小透明还是燃起了一些曾经快要消逝的对汉文化的信心和自知——中国传统文化在大众心目中不只是景区摆着奇怪造型的佛像、叫不上名字的挂着LED彩灯的亭子、被呛人的烟味笼罩的功德箱和中小学生必背<del>矫情</del>古诗文1e+9999篇，而是确确实实地在不少人人心中留下了一些实实在在的东西的

> <span data-font="chanyu.ttf">山有木兮木有枝，心悦君兮君不知。</span>
> 
> <cite><a href="https://so.gushiwen.org/shiwenv_4a96c8287eb5.aspx">越人歌</a></cite>

{{< spotify 6ZixfeFT8V0Nle1rMZAekY>}}


离开的前一天晚上，偶遇了你，只记得你当时一身鹤纹，看起来很是帅气～那天晚上（或者，凌晨……）请你来坐了坐。送你回去的时候路上很不舍，走在少有人经过的大街上，半夜的凉风吹的我直发抖。你把手里的灯笼给了我，然后用大袖帮我挡住了吹来的凉风（好暖……嗷呜～～）

和你的相遇也算是这次旅行一次难忘的经历吧……不知还有没有再相见的机会……

<pre class="wp-block-code"><code>&lt;- done</code></pre>